英國外長藍韜文不排除杯葛2022北京冬奧可能性

汁：
係咪日出了
因侵犯人框而被英國威脅杯葛嘅北京2022冬奧，簡稱欣澳

侵犯人權

Mr Raab was appearing at the Foreign Affairs Select Committee and was asked about what the UK was doing to combat persecution of Uighur Muslims.

He said: "In the UK, our concerns can only be growing about the reports of what's happening in Xinjinag and we would want to work very closely with our international partners to give the most powerful message, whether it is in the UN... or whether it is in applying sanctions.

"We do need to look at what action to take. The concerns of what's happening to the Uighurs, the detention, the mistreatment, the forced sterilisation, is something that we cannot just turn away from."

The foreign secretary said the UK needed to "call them out [and] hold China to account", adding: "We need to be making the point to China, as a country that rightly has expectations to be treated as a leading member of the international community, that this is at odds with the responsibilities that come with being a leading member of the international community."

'Further action'

Asked by fellow Conservative MP Alicia Kearns whether boycotting the Winter Games in 2022 would send a strong message, Mr Raab said: "Generally speaking my instinct is to separate sport from diplomacy and politics but there comes a point where that may not be possible.

"I would say, let's gather the evidence, let's work with international partners, let's consider it further in the round with further action we need to take."

The chair of the committee, Conservative Tom Tugenhadt, also asked Mr Raab whether he would encourage the Duke of Cambridge whether to attend on behalf of the British government.

The foreign secretary said that decision would be "part of a wider process" and he would look at it "very closely and carefully".

仲未肯釋懷?

政府杯無用...
班運動員照奶, 當然佢地唔係奶個政權, 只要純粹想參加
因為4年1次, 運動員生涯無幾多個4年

所以大方向係推到奧委會轉場

push

有無先例先? 我諗班奧委會班高層更奶

欣澳

場地要準備
你搞到出年先話轉場唔一定有人肯接

相關tweet整合：
衛報

保守黨議員Alicia Kearns

下議院外交事務委員會主席 Tom Tugendhat

叫契哥搞多次

有種你咪杯囉 玩鳩自己D運動員

咪睇吓邊個玩唔起

不排除，等拜登上台之後就排除啦

唔緊要，唔俾佢地用國家名義出賽己經係一重態度

日落國真係太膠了

不排除

其實自己國家奧委會唔派團出,運動員係咪唔可以自己去參賽

戴一戴頭盔

英國人講野真係好含蓄

好似上屆俄佬咁囉

Push

等緊其他人跟機